12.6 經歷槍林彈雨的First Aid 仔

考慮左好耐，決定要寫出來。因為我真是好痛 直到今日都喊到訓不到。

小妹是自發去急救的，不關任何政黨/機構。不想有人命傷亡。特別是學生。
第一個接到的就是中橡膠彈

12.6 在準備物資中突然爆催淚彈，慌亂中，有個男仔俾幾個人放低，佢一見到我，同我講中槍。佢就是中橡膠彈那個男仔。
我當下清晰知道手上的物資是絕對不足以應付中槍的處理。
只可以做基本急救，清洗傷口，施壓。
我一睇個傷口，血是一層層咁滲出來，好似印仔咁，一個圈，清理完上紗布施壓時，血又滲出來。
未處理完，後面又放第2個催淚。只可以喊同佢講： 你一定要禁住禁實個傷口，call 白車。
然後就要退。

慌忙中我盡晒力去拉身邊的學生走，個個中
到應，行不到跪係地下。睇住前排救不到的就俾差佬打。
仆街，係一棍棍咁打。

拖到幾多個就幾多個。身邊班男仔好團結，一個扯住一個。係幾個催淚連續爆緊，都堅持：慢慢退 不好人踩人 不好亂 等傷者行先。

下午有人見我地First Aid, 塞個頭盔俾我，上面貼實2張貼紙：急救人員。又叫我地帶眼罩。叫我地抖下。女仔小心d/有咩事退左先呀，
不好勉強/

最大獲是3點幾果段，在立會到退到上草地。
係半個鐘入面食左4-5粒，狂扔的催淚彈
我睇住一大班人喊晒，那到塊面紅腫，對眼睇不到。一停就俾差佬扯去打。
你知不知是好痛，當你聞到陣酸味，已經入左肺，以為沒咩，下一秒一呼吸就燒緊個肺。我完全明係好能痛，果班是學生。

要受要衝就算俾差佬打都應該是大人頂，果班是學生。而且人群開始退。根本沒必要連續放4個。🔥

退到海富天橋，見到另外first Aid , 喊晒口：佢地祚左個First Aid,果個過的物資沒晒。

First Aid 已經不多，係咪痴x 9左線。

我真是在一個戰場入面。

我地喊住咁係地下執物資，驚不夠用。一個女仔塞爆晒書包，拎住一大袋重的，手持生理鹽水/清水
背得重又驚走不快，拉扯不切班學生，背得少又驚不夠物資。

都未執完，海富下面就又爆幾粒，係突然一大堆人狂喊好痛。企係人海入面，手上得2枝，根本不夠用。只可以選最嚴重的處理左先。果種感覺是好恐怖，要選俾邊個沖洗先。😰
班男仔是扯我走，你地女仔退呀，走呀。我地後面頂住。
不識架，真是不知佢邊個，但可以為個陌生人頂催淚同俾差佬打呀。果日有好多義士，好人。

我都堅持留多一陣，因為真是不夠First Aid。但，我勸班學生走。你地做左你地能力以內的野，姐姐都同你地一齊受催淚彈，知道你地承受不起更多。
果班學生中3/4到，係咁同我講對不住。佢地沒一齊留。

佢地做錯咩

今日，你地竟然定義為暴動，仲叫有參與的人執自首。
日內瓦公約是清楚列明醫務人員，人道救援是受保障。
你地係咪食左屎個腦？

我好嬲，好氣憤，更多的是驚，果種一幕幕俾人打，扯人走，中槍，全部人係我身邊圍住都是慘叫緊好痛。眼/面傷晒。
我不敢講，驚害到人，屋企人不知，不知點表達到呢種情緒，個心好重好痛。

有沒人影到First Aid 站被炸的相/片？不可以咁樣當無件事。人道救援來架。

我沒辦法當不記得，因為我確確實實咁經歷左。
希望有巴絲有人影到First Aid 站被炸的相/片

阻住急救真係泯滅人性

睇到好想喊

多謝你

一路睇一路喊
多謝你

多謝你地

打份工要炸first aid

多謝你哋

一日淋病唔撤回 一日都未成功！！！

狗連救護車都突登欄住唔比入，根本係想成班學生死，以後唔會再覺得佢地有好人

多謝你呀 你無私奉獻精神 好值得我地學習

各位行街食飯請用air drop大法 sd電子傳單

我仍然覺得自己做得不夠如果大隻d,就可以拎多幾枝生理鹽水。
不知中橡膠彈個男仔點

可唔可以講下有啲咩係冇急救牌都可以幫到手？

希望大家裝個GoPro上頭盔/邊度都好
影低公安暴行
同時保障自己
分分鐘救返啲被人屈嘅義士

究竟點解我地要咁慘.......

撤回暴動定義 為6 12 平反

辛苦你啦tear gas真係好痛好乸
感謝各位前線義士同急救人員

洗唔洗係first aid站後面貼住日內瓦條約，
highlights 個條不准對急救人員作出任何傷害，

第十九條
醫務部門之固定醫療所，及流動醫療隊，在任何情況下不得被攻擊，而應隨時受衝突各方之尊重及保護。倘落於敵方之手，在俘獲國自身對於發現在該醫療所及醫療隊之傷者、病者未能保證必需之照顧期中，其人員仍應有執行其任務之自由。
負責當局應保護上述醫療所及醫療隊儘可能如此設置，以期不致因對軍事目標之攻擊而危及其安全。

第二十一條
醫務部門之固定醫療所及流動醫療隊應得之保護不得停止，除非此等組織越出其人道主義任務之外，用以從事有害於敵方之行為。惟如經給予相當警告，並依各個情形，指定合理之時限而警告仍被忽視時，始得停止保護。

第二十四條
專門從事尋覓、收集、運送、醫治傷者、病者及預防疾病之醫務人員，專門從事管理醫療隊及醫療所之職員以及隨軍牧師，在一切情況下應受尊重與保護。
第二十五條
武裝部隊中曾受特別訓練以備於需要時充當醫院勤務員、護士或輔助擔架員，從事尋覓、收集、運送或診療傷者及病者之人員，如其執行任務時與敵人接觸，或落於敵方之手，應同樣受尊重與保護。
第二十六條
凡經本國政府正式認可並核准之各國紅十字會及其他志願救濟團體之人員，如擔任第二十四條所述人員同樣之任務，則應與該條所述人員處於同樣地位，但此類團體之人員應受軍事法規之約束。
每一締約國應將在其責任下准許從事協助其武裝部隊的正規醫療工作之各團體之名稱，通知其他一方。此項通知，應於平時，或戰事開始時，或戰事進行中，但無論如何，在實際使用各該名稱以前為之。

……以下略，總之first aid人員必須得到保護

狗唔識字

有 生理鹽水/清水一定幫到手
中胡椒 千奇不好就咁用水沖 先找紙巾/緊急就毛巾印走，再用生理鹽水沖水，再用水。
不是就會好拿。
入眼的記緊打側頭沖洗，小心不好沖入另一隻眼

水 見到催淚 可以用水淋濕毛巾掩鼻 沒毛巾就用水淋佢地件衫
果日太多人沒毛巾 都是淋佢地衫 必要時拿高都減低少少傷害

絲打想搵我地解夢？

我個日叫人開著眼俾我淋其實啱唔啱？

利申發夢

唔答就當你係架啦

係呢到 負責呢邊個first aid 話咩物資都拎不返

有好多前線更值得多謝 我付出的遠不夠佢地

我都是夢到架咋 不過見個夢咁真 咪分享下咋
有個外國記者教我地緊急時都可用水沖 先印走是避免將更多細菌推入眼

要多謝的是一班前線 佢地保護埋我地first Aid
係危急情況下除安全帽俾我地

唔洗同班狗講法律 佢地只係毅進仔

入學堂前只係周圍都可以見到既MK爛仔

警員手冊都唔知背唔背得出
仲話基本法？日內瓦公約？

唔好意思 阻阻大家 入面已經有巴打整咗兩條片 大家幫幫手推po同埋like條片等條片上到熱門 最好留埋言 但保持隊形 比多啲人睇到 同埋有巴絲有時間又識整嘅幫幫手 我地要分享比我地嘅長輩 佢地最鍾意睇呢啲唔洗用腦嘅片 又入晒佢地腦

除咗長輩圖 youtube係其中一個方法

感謝你！
你已經做得好好！
當時情況好混亂
但我哋係非常團結！

大家要加油

多謝你呀 巴打

呢個夢好真 希望不好再發呢d夢 多謝你

屌你發夢就講清楚啲啦

Push

鄭松泰收集緊依單野資料，準備交比國際組織
有更多資料就dm佢啦

MEDIC!

下次發夢戴go pro
一有咩就影晒落嚟

多謝你
黑警死全家

呢個夢好真 真到驚

好想喊 多謝你

有急救證但冇實戰經驗 好想幫手

多謝你 夢到果日都有幾個RN 自發來幫手 佢地都帶左急救用品
多一個人就多一個幫手
有緣夢中見

推

睇到眼喊喊
個日無一齊留守到最尾
都無膽上前線
對唔住

字都打錯
係睇濕濕

First aid站被炸，我瀝瀝在目

千奇不好咁想 多謝你都係夢到行出來
自從發左呢個夢 到今日都係咁喊 訓又訓不到
但係呢個夢入面 我夢到自己已經是下一代學生的牆
更加一定要頂住

訓得差成日都發夢 睇來聽日都會發 不知見不見到你
加油

淨係得st John 急救 想去幫手

多謝你
辛苦了

pish

巴打見到？有沒片/相？ 感謝樓上有位巴打幫手推左出公海

無相但我親眼睇住龍匯道急救站被炸，痴線㗎

有冇考慮揾D正規急救團隊幫手(E.G. St John)

夢入面，果個站的女仔一撞返，就攬住我狂喊：佢地成個First Aid 站炸左，扔幾個催淚落去

好嬲 根本痴X線，果所謂first aid 站其實好細，攤位遊戲咁大到。使不X使一次過扔幾粒催淚
根本就想殺人，不是驅趕

一來正規嘅First Aid 裝備齊啲，
二來有正規急救團隊，可以做擋箭牌 (狗仔唔咁打正規佢地 )

呢班細路第時一定可以做大事

隔離post 睇到
同埋 今日有條蒙撚8婆 定性暴動，參加者都會入到
而日內瓦公約下 是指戰爭 保障醫生/人道救援組織
呢個夢有爭議點
所以不知發左first aid 夢的人會不會上身

對唔住絲打
我地team 係草地，只能夠聽住你地比人炸
Team leader 去左救鄺神
我地被命令守住個到附近

發夢果日我都幫物資站分First Aid 同其他物品 因為見到佢地得幾個人分大量物資， 仲有我而家個袋仲有幾支生理鹽水因為我都想同大家講， 自己拎住幾支係身真係好有用。 因為上次經過個男仔又係比煙霧彈整到好那 佢想衝入廁所果一刻 我比左支生理鹽水佢， 當時佢真係那到個樣好痛好痛咁樣。 所以我建議大家如果下次再一齊發夢 唔該自己身上都有啲First Aid 係身會好好多